Функції потрібні для  неповторювання однакового коду. Ми її один раз пишемо і можемо до неї звертатися безліч раз з потрібного для нас місця в коді.
Аргумент потрібен у функції для задання фунції потрібних нам перемінних.
